%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Dérivation}

\begin{document}


\section{Lecture graphique de nombres dérivés}
\begin{frame}

  On a représenté la courbe représentative d'une fonction $f$. Déterminer des valeurs approchées des valeurs de $f'(-4)$, $f'(-1)$ et $f'(1)$.

    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1.4]
    \begin{axis}%
        [
            grid=both,
            axis equal image,
            %xtick={-1,0,...,1},
            minor x tick num=1, % 4 minor ticks => 5 subintervals
            xmin=-6,
            xmax=3,
            %xlabel={\scriptsize $x$},
            %ytick={-5,-4,...,5},
            minor y tick num=1,  % 4 minor ticks => 5 subintervals
            ymin=-2,
            ymax=4,
            %ylabel={\scriptsize $f(x)$},
            axis lines=middle,
            no markers,
            samples=100,
            domain=-6:3,
        ]
        \addplot[blue,thick](x,{.1*x*x*x+.65*x*x+.4*x-1.15});
        \addplot[red,thick] (x, {.1*-4*-4*-4+.65*-4*-4+.4*-4-1.15});
        \addplot[red,thick] (x, {-.5*x-1.5});
        \addplot[red,thick] (x, {2.01*x-2.01});
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{frame}

\end{document}
